★賀！】第四季中港貨櫃碼頭吞吐量恐現「斷崖式」下跌

中港兩地主要港口經歷逃避美國加徵關稅的趕貨潮後，業界深恐第四季貨物吞吐量會出現斷崖式下跌。最新資料顯示，9月份上海貨櫃吞吐量錄雙位數增幅，但業界憂慮隨後的第四季隨時會無以為繼。而香港9月貨櫃吞吐量已拾級而下，第四季同樣並不樂觀。

上海統計局資料顯示，當地9月貨櫃吞吐量為381萬個標箱(TEU)，按年大增13%，創今年單月最高升幅；今年首9個月則累計共處理3,135萬個標準箱，按年累升4.9%。業界人士相信，由於內地出口商預期美國10月起將對中國次輪2,000億美元的商品開徵10%關稅，導致上海港9月貨櫃付運量暴升。

結果，美國政府果然在9月24日宣布對總值2,000億美元的中國商品徵稅10%關稅，並且或可能在年底提升關稅率至25%。不過，10月起的第四季，由於不少商品已提前付運，故恐怕未來數月上海港吞吐量又會大幅回落，單月可能出現斷崖式下跌也不出奇。

內地其他主要貨運港今年首9個月貨櫃吞吐量增長亦開始減慢，如寧波舟山港、深圳港首9個月貨櫃吞吐量分別按年升7.3%及0.8%。當中寧波舟山港去年同期為雙位數增長，深圳港今年增長更幾乎原地踏步。

本港方面，今年5月至8月期間，香港出口商已開始有趕出貨現象，貨櫃吞吐量每月平均達167萬個標箱，直至9月才首次回落至151.3萬個標箱，按年大跌16.2%。事實上，香港港口的貨櫃吞吐量已連跌8個月，情況堪憂。

香港付貨人委員會執行總幹事何立基表示，過去兩、三個月訂單減少很多，特別是美國買家的訂單大幅減少，甚至收到都唔敢接。香港10月出口和貨櫃吞吐量已見惡化迹象，料11月會更差。倘若美國徵收中國商品更高關稅生效後，明年第一季情況會相當悽慘，特別是農曆新年後，貿易戰的影響會浮現出來。

何立基較早前已預計，貿戰困擾下，今年香港整體貨櫃吞吐量將因而縮減10至15%，即相當於減少逾200至300萬個貨櫃。雖然中美貿戰近日有緩和迹象，但何立基指，現時業界採取保守觀點，對前景不太樂觀，估計貿易戰仍會持續，業界惟有寄望政府可推出更多減稅措施。

US Launches Initiative to Fight Chinese Economic Espionage

[真·亮劍] 「我們忍無可忍！」美國司法部長推出「中國行動方案」全力反擊中國「經濟間諜戰」

綜合今年上半年全球主要貨櫃港吞吐量排名，上海繼續排名第一位，緊接其後的是新加坡，而寧波舟山港則趕過深圳，升上全球第三位。香港則排第五位。

專家建議指，港貨櫃碼頭應借助「一帶一路」政策，轉型運輸高端貨品以保持物流中心地位。

長江証券行業研究報告顯示，今年上半年計，屬於長三角港口的上海港、寧波舟山港和連雲港貨櫃吞吐量分別位居內地十大港口中的一、二和十位。屬於珠三角港口的深圳和廣州則分列內地第三和第四位。而毗鄰珠三角的香港，吞吐量則稍遜深圳，但高於廣州。

分析表示，無論相比長三角港口，抑或珠三角港口，香港近幾年的貨櫃港優勢已日漸失卻，由20世紀初高踞全球最繁忙港口的日子已一去不復返。未來更要面對外圍的南韓釜山港、內地環渤海港口的青島港、天津港和大連港的衝擊。

狂賀

香港貨運對經濟好緊要
緊要過旅遊業好多
但政府就唔撚理

佢地有能力理到咩
依家神仙打交呀

多d利淡好呀😁

香港付貨人委員會執行總幹事何立基表示，今年可謂是香港貨櫃業的低谷期，早前公布的香港五月份整體商品出口貨值按年上升15.9%只是「假象」，因為大多數商家都趕在中美貿易戰爆發前付運，以減少損失。

何立基指出，雖然首輪被美國徵稅貨品中，如汽車零件通常以空運運送，但之後料將會涉及民生產品，加上七至九月是本港廠商出貨高峰期，屆時，海運生意定會大受影響，有機會令到本港相關企業因而破產。

對於港企前景，何說暫時未有需要裁員，但加徵貨物關稅只是美國打擊中國策略之一，之後會繼續深化，例如延長海關審查時間，甚至波及科技及投資方面，將來仍有很多變數，建議貿易商改向其他供應商如東盟國家取貨，以及做好風險管理。

資料顯示，香港近年貨櫃港地位受到嚴峻挑戰，早前公布的今年首五個月貨櫃吞吐量按年下跌3%，至824.5萬個標準箱，在全球貨櫃港排名中跌至第六位，亦是前列貨櫃港中，貨櫃吞吐量唯一下跌的港口

狂賀！

香港個碼頭好似出名貴同雜費多
極欠缺競爭力

不過誠誠上左岸又唔撚理

似乎不利因素都要浮面
紙始終包唔住火

啱呀，繼續痴埋一帶一路，痴得越埋死得越快

爆喇爆喇 洗牌

根本D單都CUT晒, 香港廢物政府有燃可以做到

咁咪好lor, 拆撚咗貨櫃碼頭改做蝗蟲城啦，中國經濟自成一系不容外國說三道四

不斷搵D「吉櫃」又上船，又落船！
咪唔會跌羅！

沒事兒

靠中國
食硬屎

班垃圾出賣香港果堆人認清楚邊個先係主人未 美軍來我一定第一個帶路

港珠澳，高鐵緊要呀